#仕様

## 構成要素

### コントローラ
- プレイヤー
- スライム
- ブロック
- マップ
- 矢
- HPゲージ
- 破片
- カメラ

### ジェネレータ
- マップジェネレータ
- スライムジェネレータ
- プレイヤージェネレータ(スタート時)

### ディレクター
- HPゲージ
- ゲームマネージャ

## シーン
- タイトルシーン
- プレイシーン

## 仕様

### 概要
- サイドビューの横スクロールアクションゲーム
- 目的「敵を倒して右に進んで点数を稼ぐ」

### タイトルシーン
- タイトルが表示されている
- プレイ画面に移ることができる

### プレイヤー
- 棒人間である
- 左右に歩行できる
- ジャンプできる
- 一定間隔を空けて矢を発射できる
- 敵の攻撃を受ける
- HPが0になったら死んで破片になる

#### 操作
- ADキーで左右に歩行する
- スペースキーでジャンプする
- クリックした方向に向けて矢を発射する

### スライム
- プレイヤーに向かって跳ねる
- 画面左端に行ったら消える
- 矢に当たるとダメージを受ける
- HPが0になったら死んで破片になる

### エンティティ
- プレイヤーと敵の総称
- ダメージを受けることができる
- HPが0になると死ぬ

#### エンティティが持つ主なコンポーネント
- Core エンティティ自身以外からのアクセスの窓口となるクラス。IDamagableを継承
- Life 実際にダメージを受ける際の実装
- InputSource エンティティを操作する入力。上下左右、ジャンプ、攻撃。ボタン入力やデバッグ入力、AI入力
- Controller 入力を基にエンティティの種類に合った移動を行う。棒人間やスライムだったら歩きとジャンプ、鳥、魚、ワームは平行移動
- Animator Unity標準のAnimatorのパラメータをセットしてアニメーションを制御する
- Attacker 攻撃を行う。例えば、ダメージ判定のある弾を生成する、自身と衝突したらダメージを与えるなど

### ブロック
- 矢に当たったらダメージを受ける
- HPが0になったら壊れる
- TileはUnity標準のTilemapシステムのScriptableObjectだが、ブロックはTileを基にして作った上記の仕様を満たすようなGameObjectを指す言葉とする

### 矢
- スライムやブロックに当たったらダメージを与える
- ダメージを与えたら消える

### HPゲージ
- プレイヤーのHPを表示する

### カメラ
- プレイヤーを追いかける
- 右にのみスクロールする

### マップジェネレータ
- ブロックで構成された地形を生成する
- 起伏のある地形を生成する
- カメラに入っていない部分の地形も少しだけあらかじめ生成する

### スライムジェネレータ
- 画面の右端より少し右の地面の上にスライムを生成する
- 敵の生成頻度を徐々に上げる

### ゲームマネージャ
- プレイヤーを生成する
- プレイヤーのHPが0になったらゲームオーバーの文字を表示する
- ゲームオーバーのときにクリックするとタイトルシーンに戻れる

## 構成要素間の関係
別表参照


## 以降のバージョンで実装する
- 奈落
- アクティブラグドール
- 鳥や蛇の敵
- バイオーム
- 近接武器
- 触れたら即座に効果を発揮するインスタントアイテム
- 天気
- 補給地点
- 経験値
- スコア
- スマホ版(バーチャルジョイスティック)
- 実績
- インベントリ
